# Игра "Жизнь"

Основная концепция игры "Жизнь" состоит в следующем (правила игры доступны по [ссылке](https://ru.wikipedia.org/wiki/Игра_«Жизнь»)):

* Есть бесконечная клетчатая доска (для аналогии, будем использовать тор размера `MxN`)
* В каждой клетке доски может находиться бактерия
* На каждом ходу, в зависимости от числа соседних клеток, в которых находится живая бактерия, либо появляется новая бактерия, либо умирает

Целью задания является эмуляция среды игры.


Необходимо реализовать следующие команды:

### START

```
START <num rows> <num columns> <init status>
```
Параметры:
* num rows - количество строк
* num columns - количество столбцов
* init status - способ инициализации
	- random - случайная инициализация поля
	- csv - инициализация поля из файла с расширением [csv](https://ru.wikipedia.org/wiki/CSV) (дополнительно необходимо в команде передать путь к csv-файлу)

Конечная цель команды - подготовить игру к запуску

### RUN
```
RUN <num steps>
```
Параметры:
* num steps - количество шагов

Должно запуститься вычисление игры на `num_steps` шагов. При этом команды могут добавляться много раз (то есть после ввода команды RUN можно вводить новые команды)

### STOP
```
STOP
```

Возвращаемые значения: 
* номер итерации игры, которая была при введении этой команды
* было ли прервано вычисление новой итерации или все шаги уже были выполнены, и процесс "простаивал"

### STATUS
```
STATUS
```

Должен рисовать поле игры на экране. Работает только в том случае, если не производится просчет итераций (иначе нужно выводить соответствующее сообщение об этом)

***Дополнительный пункт*** Выводить поле в файл, подумайте над именованием этого файла.

### RESET
```
RESET
```
Команда должна аккуратно завершать вычисления (производить команду STOP) и очищать память. Цель команды: сделать после нее команду `START`

### QUIT
```
QUIT
```
Завершить все процессы, связанные с игрой (STOP + RESET + завершение всех процессов)


## Бонус
Можно протестировать игру на некоторых стандартных тестовых кейсах (все умирают через некоторое число ходов, некоторый паттерн остается). Если вы сможете реализовать это при помощи unit-тестов, будет отлично!

## TODO (пункты для OpenMP)